@inproceedings{Veron:RECITAL:2019,
    author = "Veron,Mathilde",
    title = "Lifelong learning et syst\`{e}mes de dialogue : d\'{e}finition et perspectives",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles - Volume III : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "551-564",
    note = "Lifelong learning and dialogue system : definition and discussion",
    abstract = "Le but de cet article est de d\'{e}finir comment le Lifelong Learning (LL) pourrait \^{e}tre appliqu\'{e} aux syst\`{e}mes de dialogue orient\'{e}s t\^{a}che. Un syst\`{e}me de dialogue devrait \^{e}tre en mesure d'apprendre de nouvelles connaissances, apr\`{e}s avoir \'{e}t\'{e} d\'{e}ploy\'{e}, et ceci de mani\`{e}re continue gr\^{a}ce \`{a} ses interactions avec l'utilisateur. Nous identifions ainsi deux aspects s'appliquant \`{a} un tel syst\`{e}me : l'am\'{e}lioration de ses capacit\'{e}s conversationnelles, et l'enrichissement de sa base de connaissances. Nous appliquons ces id\'{e}es \`{a} un chatbot d\'{e}velopp\'{e} dans le cadre du projet LIHLITH. Nous montrons ainsi qu'un tel syst\`{e}me doit \^{e}tre capable (1) de d\'{e}tecter la pr\'{e}sence d'une situation inconnue (2) de d\'{e}cider quand et comment interagir avec l'utilisateur afin d'extraire de nouvelles connaissances et (3) de s'adapter \`{a} ces nouvelles connaissances, tout en consid\'{e}rant la fiabilit\'{e} de celles-ci.",
    keywords = "syst\`{e}me de dialogue, apprentissage continu, syst\`{e}me de dialogue orient\'{e} t\^{a}che.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2019/1.pdf"
}
